@inproceedings{Suchecka-Gasiglia:TALHN:2022,
    author = "Suchecka, Karolina and Gasiglia, Nathalie",
    title = "TAL et Litt\'erature compar\'ee. D\'etection automatique des correspondances textuelles entre les r\'e\'ecritures d'un mythe",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier TAL et Humanit\'es Num\'eriques (TAL-HN)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "88-98",
    note = "NLP and Comparative Literature",
    abstract = "L'id\'ee de pouvoir d\'etecter automatiquement des relations intertextuelles est stimulante, pour la recherche litt\'eraire et linguistique, et pour l'\'edition num\'erique. Cependant, si les logiciels employ\'es pour notre projet, TextPAIR et Tracer, sont tr\`es performants pour les correspondances proches, gr\^ace \`a des techniques de l'intelligence artificielle, ils ne d\'etectent pas (bien) des r\'eutilisations et \'evocations plus complexes. Nous proposons d'am\'eliorer les r\'esultats en faisant coop\'erer l'herm\'eneutique sp\'ecifique des \'etudes litt\'eraires avec des m\'ethodes talistes, linguistiques et informatiques. Nous rencontrons toutefois quelques difficult\'es en traitant notre corpus avec des outils du TAL.",
    keywords = "TextPAIR, Tracer, XML-TEI, s\'erie traductive, intertextualit\'e quantitative, visualisation de donn\'ees, graphes de connaissance.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALHN/TALHN-2022/6729.pdf"
}
